%! TEX root = ../main.tex

\begin{enunciado}{2.1}
Let $C \subseteq \R^n$ be a convex set, with $x_1, \dots, x_k \in C$,
and let $\theta_1, \dots, \theta_k \in \R$ satisfy $\theta_i \geq 0$,
$\theta_1 + \cdots + \theta_k = 1$. Show that $\theta_1x_1 + \cdots + \theta_kx_k \in C$.
(The definition of convexity is that this holds for $k = 2$; you must show it for arbitrary $k$.)
Hint. Use induction on k.
\end{enunciado}


Por definición sabemos que la afirmación se cumple para $k = 2$.
Ahora, supongamos que $\theta_1x_1 + \cdots + \theta_kx_k \in C$ se cumple para algún $k$ arbitrario.
Veamos si se cumple para $k+1$.

Tomemos \(x_1, \dots x_k, x_{k+1} \in C\), y
$\theta_1, \dots, \theta_k, \theta_{k+1} \in \R$ tal que
$\theta_1 + \cdots + \theta_k + \theta_{k+1} = 1$.
Podemos reescribir la condición de la suma como
\begin{align*}
    \sum_{i=1}^{k+1} \theta_i   &= 1 \\
    \sum_{i=1}^{k} \theta_i     &= 1 - \theta_{k+1} \\
    \frac{1}{1-\theta_{k+1}}\sum_{i=1}^{k} \theta_i &= 1 \\
    \sum_{i=1}^{k} \frac{\theta_i}{1-\theta_{k+1}}  &= 1
\end{align*}
Si definimos $\eta_i = \frac{\theta_i}{1-\theta_{k+1}}$ tenemos $\sum_{i=1}^{k} \eta_i  = 1$.


Así, podemos reescribir la combinación $\theta_1x_1 + \dots \theta_kx_k + \theta_{k+1}x_{k+1}$
como $(1-\theta_{k+1})(\eta_1x_1 + \cdots + \eta_kx_k) + \theta_{k+1}x_{k+1}$.
Por hipótesis, si $x_1, \dots, x_k \in C$ y $\sum \eta_i = 1$ entonces $(\eta_1x_1 + \cdots + \eta_kx_k) \in C$.
Llamemos al resultado de esta combinación $y$.
Como el conjunto $C$ es convexo y $x,y\in C$ entonces $(1-\theta_{k+1})y + \theta_{k+1}x_{k+1} \in C$.
Por el principio de inducción matemática la afirmación se cumple para todo $k$. 

